【中亞政經】在塔吉克幹活的中國人：讓咱們回家！

【中亞政經】在塔吉克幹活的中國人：讓咱們回家！

5 月 20 日，一群在塔吉克工作的中國人發起示威，釀成衝突，最後當局出動警方驅散人群。今年 1 月，塔吉克政府為防止武漢肺炎傳入國內，對中國實施封關至今。但是，近日約 100 名在塔吉克北部一間金屬廠工作的中國員工因不能返回中國，在北部城市苦盞（Khujand）發起遊行，抗議中國封關，結果被當局用武力驅散。

自從武漢肺炎蔓延伸全球，大量在當地工作的中國人失業。據報指現時大約有7000名中國人在塔吉克工作和生活。

#示威 #塔吉克 #中國 #武漢肺炎 #CentralAsiaPulse